透過華航空難紀錄，反思譴責機師行為係咪恰當

近日見到有人認為華航機師罷工過份，“工時少過office工” 要求更多休息時間係唔合理，我想出黎比返少少資料大家，同埋重溫一下華航事故紀錄

一般黎講全球業界標準就係飛行時間8小時就換人，而飛8個中，代表機師要工作over 10 個鐘，因為機師係要早1.5個鐘就上機setup同檢查儀器等等，簡單講，即係你check in人地已經上左機，你出發去機場人地已經到左機場，而且仲未計delay。

而台灣個標準，係10個鐘，即係話，如果飛一程10個鐘嘅話，個機師降落個陣基本上就已經連續工作左12-13個鐘。朝9晚9試過未，喺最攰個刻黎幫200幾人命降落，聽落感覺點樣？

有人話，車，自動駕駛遮。咁講就唔啱喇，自動並唔等於撳一個制之後乜都唔需要理，自動基本上只係幫佢穩定個speed同識得轉彎而已，同港鐵撳一個制之後自動去到下一個站完全唔同。要時刻留意天氣，留意雷達，同唔同國家空管溝通。你渣快車就算大直路都唔敢合埋眼啦，何況係時速800公里嘅飛機？

飛行安全我覺得係最唔能夠妥協嘅嘢黎，疲勞駕駛絕對唔能夠出現。所以而家阻住你出發，總好過出左發之後冇回頭。

如果都仲係覺得，罷工阻住你放假，咁我比d例子大家，重溫吓華航嘅“事蹟”：

2013年10月4日 CI051 奧克蘭飛桃園 引擎故障 緊急降落

2007年8月20日 CI120 桃園飛沖繩 引擎起火 全機爆炸

2002年5月25日 CI611 桃園飛香港 不當維修 空中解體 225人死亡

1999年8月22日 CI642 曼谷經香港飛桃園 機師失誤 爆炸 3死208傷

1998年2月16日 CI676 印尼飛桃園 機師失誤 撞地爆炸 202人死亡

1994年4月26日 CI140 桃園飛名古屋 機師失誤 撞地爆炸 264人死亡

1993年11月4日 CI605 桃園飛香港啟德 機師失誤 全機墮海 0死23傷

1991年12月29日 CI358 桃園飛阿拉斯加 保養不當 引擎脱落 全機罹難

1989年10月26日: 中華航空204号班機空難

1986年5月3日: 中華航空334班機劫機事件

1986年2月16日: 中華航空2265班機空難

1985年2月19日: 中華航空006班機事故

1980年2月27日: 中華航空811班機空難

有血有淚嘅空難，華航帶走幾多生命，令幾多人變植物人，希望大家唔好唔記得，華航係一間事故百出嘅航空公司，上面3單4單5單都係機師失誤，唔通真係全部都係機師個人問題？當中包含幾多疲勞駕駛，訓練不足，公司政策等等問題？

我記得199幾年個陣，華航出事真係當食生菜，大大小小問題成日上新聞，係近年台灣監管嚴格左先有好轉，但事故率少左並唔代表可以怠慢可以開始搵機師黎cut cost。2007全機爆炸冇死亡，係因為疏散及時，2013緊急降落冇傷亡，都係因為有好嘅機司。但幸運之神眷顧得幾多次？一見意外少左即刻cut cost固態復萌，見cut保養唔work就cut機師，咁點得？

點解衰過咁多鑊都仲未執粒

算半國企黎，國民黨所有。
好多機頭都係國軍退役機師，
所以間野d機師當揸戰鬥機咁揸。
加埋後勤維護有台仔得過且過，
求求其其既性格，所以先出咁多事。

維修*

同埋 上尊下卑 嘅觀念好重

總之阻著我去旅行就唔得啦
港豬明嘅話香港一早獨立左

講得唔錯

又唔見長榮成日出事

特登問過台灣退役空軍 依家係屋企湊孫
佢話9幾年果陣班空軍退左役有部分就會去渣民航機
但點解果陣出事率咁高呢

班友仔當部機係戰鬥機咁揸係其一
但原來當年佢地好興收工之後就去打麻雀打到第二朝直接返工

台仔垃圾係其中一個主因姐，
但有事真係柒起有條路，
唔講風水運數都唔得，
好似馬航咁，一單接一單，mh730又整單比俄佬射落街，
反而因航成日出柒事最後都無死人咁。
你話我迷信又好，我貼錢打死唔會坐台灣既航空公司。

支持抗爭
但唔應該影響其他人

港豬個腦 世界級

長榮人工福利好過華航

03 17 應該唔關機師事？
請退役空軍我諗依個因素可以剔除啦
黎到2019仲講啲陳年野
依十幾廿年都冇乜大事發生
證明係有改善到既
如果你話10個鐘太長
咁應該係法例問題？

1993年11月4日 CI605 桃園飛香港啟德 機師失誤 全機墮海 0死23傷

細個果陣屋企頭上每格3分鐘就有飛機飛過，果陣冇咩娛樂，成日都係邊聽收音機邊睇d飛機降落

果日勁大雨，見到呢架飛機就降落果陣個角度錯晒，過多幾秒嘭一聲成個九龍都聽到

好懷念飛機頭頂飛過

長榮飛安好嚴謹

即使係臨起飛前cross check，每個空少/姐都會去每個門睇睇，所以係見佢哋超忙周圍走，嚴謹程度仲高過國泰。

睇空中浩劫好多空難既原因都包括機師疲勞駕駛
民航機師既工時有曬規範, 就係為左阻止滾雪球效應
反其道而行真係on99

唔明點解抽水話港豬云云，起碼我身邊無人話罷工阻住哂。

連第一日新聞，訪問港台兩邊旅客，受訪個香港中坑第一句就話唔介意，支持勞工爭取權益。反之台灣旅客係櫃檯大聲鬧事，又話新年罷工唔好意頭。

唔明點解會有人唔揀長榮揀華航黎坐

建議你可以轉埋書面語po去啲台灣forum fb嗰啲

台仔階級觀念好重
尤其係國企呢啲要考入去既
一定要叫啲早過你入去既做學長學姐

長榮飛安真係好好
但係人事都唔係好得去邊

真係，冇得怪人，只可以怪自己唔好彩

最近咪好似踢左個老闆走
個老闆準備開間新航空公司頂返長榮

去佢地個offoce 出差
掛住個visitor 牌
同埋見到我件馬嬲衣有香港同業嘅logo
都會比人叫長官

沖繩個單火燭好似係波音問題

打錯"office"

呢點泡菜有過之而無不及

泡菜當年同台仔一樣

空難超多

我記得有架係台灣飛香港果時無啦啦係高空成架斷成三截，係咪又係華航

CI006如果唔係個機師係空軍出身架機插撚左落太平洋啦

因航機師技術數一數二
CX780靠機師救返成架機

Between 桃園機場都係一擔擔 跑道封左維修緊但著哂跑道燈同綠燈 SQ

但係機師提出嘅行為只係得一點同飛安有關

其他全部都係加人工加福利開fast track比本地人

根本係間藍血公司唔滿意空降綠營管理，積弱先有藉口嘈，而導火線就是民航法落後

本身啲機頭放工就係外站屌女飲飲食食返房睇劇打機。幾百條人命真係咁容易失去自已做為飛行員就更有義務把握休息每一分鐘，但人地真係36個鐘訓教休息咁純情咩

上次卡賓菇咪又係打悲情OT牌，加人工又即時精神晒，唔通有錢有精神

利申唔支持資方但係勞方啲理由太膠，相對FA同地勤就係食物鍵底層

澎湖解體嗰次？
最後查出機尾金屬疲勞先出事
繼而發現係一個小部件維修不當搞出事

唔係小部件
係機身

有個台灣廢老鬧班機師係王八蛋
呢啲人真係趕住去報到

華航d機舊到死
送俾我都唔撘
港航短程都有a350啦 華航747

前空軍揸民航機唔係唔得
當戰機玩下玩下咁揸先係問題
公司比啲training佢地提升返意識啦

話晒都揸過戰機
有起突發事上嚟應變能力都好啲

CX780除左機師技術之外，幸運之神眷顧都係一大原因
如果唔及時開得返engine 1，機師都係要海中降落，不過之後emergency landing 真係證明到機師既質素有幾高

兩邊睇
大韓之前炒左幾單report 都係話前空軍當左自己係渣戰鬥機咁一人駕駛，完全唔理副手兼信自己多過機上儀器

呢幾年聽過好多人話華航變好左
D朋友去親台北都搭佢
但係見到以前咁多空難自己真係冇咩信心搭
今次罷工先知間公司咁多問題

平過因航嘛

因航台北線咩機都有A330 A359 A351 773 773ER
返到黎攝下時間就飛得

因航真係開得好密
但愈來愈貴

好多時候一個mistake冇導致意外係因為aviation嘅安全網
例如technology本身有safety margin
所以一間公司安唔安全唔可以淨係睇statistics
要睇埋背後嘅safety cultures同policies
包括crew rostering/scheduling

之前識一長榮機師，佢話埋到老細堆先有得升，目的地個機場因天氣關閉左佢地都強迫機師照飛，（已經有好多單新聞颱風，火山灰，落雪）

如果大家連安全都放棄得，萬一出事係自己家人的時候，真係xx 唔好哭。。。

諗返起之前訪問香港人
話罷工行動阻到乘客就唔應該

Touchwood講句 遲早uo都會出事。。

華航d零幾年尾水747後生過好多機

會先啦
個個口講罷工抗議示威
轉個頭就話要返工不了 等到off duty 先join 乜乜乜

選出「2019全球20家最安全航空公司」，第一名由澳洲航空公司（Qantas）拿下，而台灣人經常搭乘的國泰航空（Cathay Pacific Airways）和長榮航空（EVA Air）也入榜。

數據做出黎？

唔係下話

Air China 係釜山空難前都話自己安全飛行N十年啦
一樣有數據 咁你信唔信丫

好似係2005 2006 左右嘅機
國泰定港龍仲有第一批出廠嘅A330

一個機師講既野就有可信性
數據就無
Air china定China airline都係垃圾

琴日睇奇摩新聞留言仲精彩
不過是但啦，機師可替代性根本唔高，資方唔可以話“炒晒佢”就即刻換到批人

點解

A330 華航d a330都舊啦

推

華航唔係國民黨黨產，係政府公股佔多數，所以民進黨政府其實係可以管到華航

成件事最鬼係華航d地勤出黎屌鳩機師不負責任
台灣d媒體又日日老作新聞 話d空姐唔比飯機師食

你渣快車就算大直路都唔敢合埋眼啦，何況係時速800公里嘅飛機？

呢個point 都夠啦

企唔返起身嗰間未叫復興航空

出黎示威個啲地勤
比人影相踢爆係啲管理層或者其他部門扮架喎

個人覺得 飛行安全呢個論點已經越來越站不住腳撐唔起

公司同意8小時飛行時間3人
公會隨即變7小時3人

而家飛程台北來回香港都變3人
咁仲有咩行程唔洗3人
國內吖？

只愛長榮

物以類聚，人以群分

個底花到
第三世界啲航空公司都冇咁誇張
以後去台灣一定長榮國泰

嗰陣都市傳說, 逢單數年CI都會出意外

咪又係學長弟制度觀念搞成咁囉

老過你食鹽多過你食米，我一定識得多過你

冇影響罷黎做乜

長榮打風都逼人降新聞都報過幾次啦
數據上黎講未出事之前都實係最安全架

CX 雖然餐飲屎 但安全方位係第一

長榮本身唔主打香港線
唔知華航呢一鑊之後長榮會唔會囂屎啲

連登仔崇台點講唔快d去坐 我就慣左坐排名下降既因航啦

連登就係咁
聽朋友/人講既一定信哂
睇紀錄數據就會話假 衰就永遠衰 好就永遠好

真心應該要尊重下
機師有責任保障乘客嘅安全同間公司嘅安全記錄
咁做公司嘅係咪要應該都要保障下機師嘅收入同福利係咪成正比
爭取自己合理權益係應該嘅

2007年沖繩嗰單關波音設計問題事

Deeper

你啲朋友都幾好彩
華航不嬲貴得嚟 飛機餐完全垃圾架機由起飛震到落機
個喼可以俾人整到四個轆到唔見

台灣所有行業都極重視階級觀念 喺班人嘅讀書時期已經開始洗腦
n年前執笠嘅復興航空都係因為階級觀念玩死自己
如果成班人係個group入面一定係台北人做leader
班老嘢講錯嘢做細嘅都唔可以提醒 就算關乎人命都好

d 所謂地勤，被踢爆其實係某高層聯合資方搵嘅人扮嘅

7小時係計「飛行時間」，preparation time唔計，所以來回桃園係4小時唔夠。來回兩次桃園，4程機，3機師，你覺得合理唔合理？

來回2次就絕對合理
一程香港飛台北要最少工作3小時
來回2次未計delay工作成12個鐘

我以為係1來1回就要求3機師

因為長榮仲貴過國泰

我覺得華航長榮都係差唔多價位

知唔知有唔少人為坐747 而飛華航？

華航唔係出名平咩
去過7-8次台灣
次次都坐華航
因為唔計budget airline佢最平
Business有次2100連tax

好多人冇睇過呢集空中浩劫

安全呢方面，我係服咗國泰嘅

殘體注意

樓主講到 auto pilot 無用咁
但點解d機師又有時間同空姐一路揸飛一路衝上雲霄?

識小小都知依架少左意外就係飛機設計同自動化比人控制更可靠

我知 窮撚有得扮坐business嘛

個幾年既大空難成日都聽到台灣兩隻字

本身要成舊拆落黎再換
屌佢維修部 就咁鋪塊皮上去就算

飛十個鐘真係全機機司全程都做緊野？中間冇休息時間？
咁飛十幾個鐘個d呢？

貼錢比我坐華航我都唔濟

利申：睇哂咁多集空中浩劫，華航呢間野嚇撚死人